+++
author = "zj"
title = "八月中"
date = "2024-08-19"
description = "杂记"
tags = [
    "live",
]
categories = [
    "live",
]
+++

### 八月五号
八月五号的时候，去了一趟潍坊。吃了些潍坊菜，喝了两天酒。起因是被加入到一个微博群里，聊一些吃喝的事情，觉得聊的投机，就想着去见见面喝喝酒。山东菜还是很好吃的，有一种粗重带细的意味，看着挺粗糙，入口后觉得细致。介绍三个，其他不在介绍。
- 潍县八宝咸菜：八样酱疙瘩咸菜、潍县萝卜、鸡蛋糕、蹄筋、海参、鲅鱼籽、大海米、精五花肉制作而成
<div style="text-align:center;">
    <img src="https://write.4587.fun/static/images/august-mid-bbxc.jpg">
</div>
- 潍县海杂拌：包含海参、鱿鱼、虾仁等。制作时，先将海鲜焯水，再搭配黄瓜、胡萝卜、笋片等配菜热锅爆炒
<div style="text-align:center;">
    <img src="https://write.4587.fun/static/images/august-mid-hzb.jpg">
</div>
- 拌腰片：没找到介绍。猜测是腰花焯水，之后凉拌。加了黄瓜、木耳、红萝卜，黄色的不知道是什么，绝对不是菠萝。
<div style="text-align:center;">
    <img src="https://write.4587.fun/static/images/august-mid-qbyp.jpg">
</div>

### 八月十一号
八月十一号的时候，去打了一场乒乓球比赛。在居住地附近，打了八场，赢了五场，输了三场，积了1551分。整体来说，打的还不错。最近换了长胶和正胶，感觉适合自己。想着起源是小时候第一次打的时候用的是正胶的缘故，长胶不容易控制，防守旋转拿手。第一次比赛是在高中一年级的时候，还记得那次比赛，心态特别差，技术水平无法发挥，差点没出线。这次比赛刚到就开始了，说了句有点紧张，就赢了一局，后面几局心态平稳没有太大起伏。赛后发现，观察力和策略比较重要，跟陌生的选手对战学习到的。有一个女选手，打得很稳中，左右都可以，比较全面，挺喜欢她。
<div style="text-align:center;">
    <img src="https://write.4587.fun/static/vedios/august-mid-btplay.mp4">
</div>

### 八月十六号 
八月十六号的时候，跟朋友吃了火锅喝了酒。适逢周五，准备充足，比较开心，就喝醉了，收拾餐具的时候不小心把手指割破了，流了很多血。跟朋友基本半个月聚一次，喝喝酒、吹吹牛、猜猜拳。一眨眼喝了一年多了，去年三月认识的，到了现在。